《**天天日報**》（）是[香港一份已停刊的報紙](../Page/香港.md "wikilink")，於1960年11月1日由韋氏家族創辦，及後股權曾多次易手，最終因新股東為結束纏訟多時的出版權官司，宣布在2000年9月8日正式停刊。
\[1\]

## 創辦

《天天日報》由香港[二天堂藥廠韋氏家族於](../Page/二天堂藥廠.md "wikilink")1960年11月1日創辦，為當時全港第一份「[柯式](../Page/柯式印刷.md "wikilink")」及彩圖印刷日報，哄動整個出版界，開創香港報業先河，獲譽為「香港第一份彩色日報」。創辦人為[韋基澤](../Page/韋基澤.md "wikilink")，並由其弟[韋基舜擔任社長](../Page/韋基舜.md "wikilink")。

## 股權變動

1977年8月，《天天日報》首次易主，買家為與北京關係密切的[妙麗集團負責人](../Page/妙麗集團.md "wikilink")[劉天就購入該報股權](../Page/劉天就.md "wikilink")，親自出任社長，並邀請原本負責廣告的[韋建邦加盟進行改革](../Page/韋建邦.md "wikilink")，定位為迎合大眾化口味的報紙，銷量由1977年的一萬多份急升至1982年突破10萬大關。

但到了1984年，因妙麗倒閉而破產，劉天就把經營權售予[何世柱夫婦](../Page/何世柱.md "wikilink")，何世柱接任社長。因報紙立場引起部分編採人員不滿，副總編輯與一班《天天日報》員工出走，另外創立新報紙《[今天日報](../Page/今天日報.md "wikilink")》。

1987年，[玉郎集團購入](../Page/玉郎集團.md "wikilink")《天天日報》主要股份。1990年，[星島集團收購玉郎集團](../Page/星島集團有限公司.md "wikilink")，並易名為[文化傳信](../Page/文化傳信.md "wikilink")，星島集團遂間接持有《天天日報》。

1998年11月，星島集團財困，將文化傳信控股權出售予澳洲上市公司[金網集團](../Page/金網集團.md "wikilink")（）\[2\]，隨即宣布全體員工減薪，並實行版面承包制，自此《天天日報》陷入財政及管理混亂。

2000年6月，[電宇國際收購](../Page/電宇國際.md "wikilink")《天天日報》，惟電宇國際牽涉入多宗出版權官司，最終法院判歸會計師[鄭潤成所有](../Page/鄭潤成.md "wikilink")，《天天日報》遂於2000年9月8日正式宣布停刊\[3\]。

## 發行及銷量

《天天日報》主要於[香港及](../Page/香港.md "wikilink")[澳門發行及分銷](../Page/澳門.md "wikilink")。銷量方面，八十年代是《天天日報》的高峰期，於1991年更曾創下20多萬份最高銷量。

另外，根據1994年六月[香港青年協會的調查](../Page/香港青年協會.md "wikilink")，《天天日報》是當時香港青少年的第三大最常閱讀報章，僅次於《[東方日報](../Page/東方日報_\(香港\).md "wikilink")》及《[成報](../Page/成報.md "wikilink")》\[4\]。

## 版面

《天天日報》每日出對開紙九至十一張，平均約40版。[TinTin_Newsclip.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TinTin_Newsclip.JPG "fig:TinTin_Newsclip.JPG")

主要版面有重要新聞、國際新聞、中華兩岸、闖神州、香港新聞、國際金融、財經新聞、體育、娛樂等；另外有《追擊》、《彩色中華》、《新聞圖輯》、《中華檔案》、《綽約》、《消費旅游通》等版。

## 定位

據[香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")《傳媒透視》在1998年4月的調查，《天天日報》是香港21份報紙裡受眾取向最大眾化的一份\[5\]。

## 全球第一份彩色報紙

據韋基舜接受《成報》的訪問中透露，《天天日報》為全球第一份彩色新聞報紙。\[6\]

## 姐妹報

天天日報有一姐妹報，為1986年創刊之今天日報。

## 注釋

<references/>

[T天](../Category/香港已結業公司.md "wikilink")
[T天](../Category/星島新聞集團.md "wikilink")
[T天](../Category/1960年建立的出版物.md "wikilink")
[T天](../Category/2000年廢除.md "wikilink")
[T天](../Category/香港已停刊報紙.md "wikilink")
[Category:日報](../Category/日報.md "wikilink")
[Category:中文报纸](../Category/中文报纸.md "wikilink")

1.  [有關授權出版天天日報與其商譽之案例](http://www.cgan.net/science/html/892.html)
2.
3.  [香港40年天天日報停刊](http://www.people.com.cn/BIG5/channel1/14/20000913/231458.html)
4.  [青少年閱讀報刊的習慣](http://www.hkfyg.org.hk/yrc/chinese/yr-p17-c.htm)
5.  [從整體傳媒結構看香港電台的定位](http://www.rthk.org.hk/mediadigest/md9804/apr_07.html)
6.  [1](http://www.singpao.com/20051005/feature/766285_main.html)